Dementi Isakow Borodkin kaebab omma wenna Leonti Isakow Borodkin peale, et nende issa jänud wõlgu Elias Naritsa issale, 34. rubla. Issad surnuwad selle peale ärra ja nüüd on temma keik selle wõlla ärratassunud, ja kui nüüd issa järrelejänud maea pooleks on tehtud nenda, et teine pool maea wenna Leontile on saanud, siis nõuab temma issa otsuse teggemise järrele 12. rubla wenna käest.
Leonti Isakow Borodkin ütleb et temma sedda wõlga maksa ei tahha, sest temma olla issa wõlgu jo tassunud teistele ja nimmelt Iwan Makijewile 25 rubla, Nikifer Kurnossow 15 rubla, kellest wend 7 1/2 rubla maksnud.
Dementi Isakow Borodkin annab üllesse, et temma olla Elias Naritsale 34 rubla Kurnossowile 15 rubla. Peeter (Luunjast) 75. rubla
Elias Narits tunnistab, et temma issa olla temmale räkinud, et Isaak Spiridonow olla temma issa wasta öölnud, et rahha olla poegade wasta nende ärra tehtud, et 12 rubla sedda 34. rubla poeg Leonti tassub
Kohhus mõistis
On Leonti Isakow Borodkin issa kaest warrandust pärrinud, ja on Dementi Isakow Borodkin üksi se wõlg 34 rubla ärratassunud, ja nüüd nõuab, et wend temmale 12 rubla taggasi maksab, siis mõistis kohhus, et temma se wõlg 12 rublaga ärratassuma peab
/: Otsus kulutud sel 19. Januaril c. Tallorahwa seaduse ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel ja rahhul oldud:/
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesxxx Tawet Kook, "
